---
title: 藍芽無線耳機Duo Free+ 
date: 2020-10-24 18:13:47
tags: ['垃圾桶']
---
我不是這類的專家，也僅此一副無線耳機，所以並不確定遇式各到各樣的狀況算是正常或是異常。  

## 您對於無線耳機有什麼想像
做了功課才發現無線耳機有太多太多的功能，什麼樣的需求才符合需求？需捫心自問與...荷包XD。  

1. 通話功能
2. 最好能撐過一個白天
3. 遊戲、影片用也可以零延遲

## 手上硬體
E595(Realtek 8822BE) Bluetooth 4.2(X)  
E595(ax200 ver 003) Bluetooth 5.1(O)  
Pixel 5 Bluetooth 5.0 LE、A2DP (HD 轉碼器：AptX、AptX HD、LDAC, AAC)連接後，自動開啟AptX的選項

## 缺點
為什麼只提缺點？網路上優點都講爛了，這邊不多加讚美，這樣會不會被告Orz。  
1. 單耳的連線的時候，有較高機率智障。  
從充電艙剛拿出來單耳，前面會有一段時間，斷線又連線。  
如果真的沒辦法只能在放回充電艙在拿出來。  
使用中可能會斷線又連線的語音提示，但是音樂依然持續播放(黑人問號????)。  
2. 單耳或雙耳模式切換沒有想像中的方便
單耳 -> 雙耳；雙耳 -> 單耳
目前流程最好是放入充電艙關閉(確定藍芽斷線)，再把充電艙開啟，拿出想要的單耳或雙耳。  
原本以為是拿起單耳，要變成雙耳直接在拿另外一個，另一耳會無反應；或是雙耳拿掉另外一耳，此流程則會觸發語音{已斷線}、{配對中}、{已連線}，才變單耳。
這個真的要多抱怨一下，單耳剛連線上必定會三連發，而且重新連線又很慢。  
譬如說看到迷片想要欣賞，褲子都脫了，叫聲從喇叭跑出來，OH MY Goodness...，練關音效的速度也不是這樣子的...。(怒氣1/9999)  
3. 有時會重新連線
電腦端藍芽BT4.2(8822BE)與BT5.1(ax200)都會有此問題。  
為什麼要特別提起呢？因為重新連線會有語音提示，聽歌聽到一半忽然一陣英文語音{已斷線}、{配對中}、{已連線}且音量提示音量都是最大聲，而且這一定三連發。  
而且如果是用Youtube聽音樂，當下的音源不會因為重新連線而繼續播放，必須重新整理頁面。  
4. 使用單耳模式切換聲音的功能會存在
這點很煩，新手剛裝備好一耳，一定會誤觸觸碰按鈕，結果聲音不是被切到0就是100，導致設備端還要設定。(因為單耳只能單切小聲或大聲...)  
5. Mirco USB
這點真的太太太太可惜了，目前手頭上的設備都是Type C。  
如果它是Type C這樣Pixel 5可以直接接線幫它充電，但是Pixel 5有提供無線充電所以充電艙依然是可以被充電的，一來一往間真的很微妙的相輔相成。  
6. 雙耳初次啟動可能會機率播放音樂瞬斷
這真的很爛，必須要放入充電艙在拿出來，才會正常。   
這邊的初次啟動是指，隔天初次使用的時候。  

## 藍芽硬體更新後
### BT4.2(8822BE) vs BT5.1(ax200)
據網路流言表示aptX從某一版Win10 1709?都已經內建，若有該功能則優先使用(aptX > SBC)。  
根據bt tweak設定表示該耳機的確會使用aptX模式。  

感覺聲音傳遞更即時了，點下去就出來。  
如果用延遲的單位來講BT4.2約100-300ms，而BT5.1約10-150ms。  

若聲音有明顯節奏性斷點，請重新連接。  
### 實體感受
1. 耳機塞不起來或塞起來不舒服(陣痛)
入耳式耳機會塞，不意外的有些失望，新東西需要一陣子的適應與陣痛期，或許目前是我笨手部腳的，況且這是我第一個無線耳機。  
經過了幾天終於學會塞好塞滿塞到耳朵非常不舒服。過了幾個禮拜耳朵適應了那個大小(害羞)。
2. 觸控按鈕
這個按鈕沒有想像中的好用與舒服。  
一、 你會不知道是否觸碰到，到底有沒有效果(如果有延遲的話)
二、 當你沒觸碰而用力，會導致耳朵有不舒服的壓入感  
3. 不論是4.2或5.0觸碰感應都不即時。  
4. 別笑想可以帶著耳機在床上翻滾
會壓到耳機且不舒適感會有點嚴重。  

## 電腦與藍芽耳機的問題
當連線電腦的時候它會有兩種模式  
1. 立體雙聲道(純喇叭)
2. 通話單聲道(喇叭與麥克風)
這兩種模式不能混搭，意味著你不能同時享受高音質與通話。  
當你用電腦打電話(Discord etc)給他人時，系統會開始通話單聲道模式，表示目前無法使用立體雙聲道。  

為什麼會特別提出來講，音質差很多阿。  
原本以為可以像有線耳機一樣，玩遊戲順便溝通，音質也可以一級棒，妄想了。  

## 通話
若是辦公室，大家都在講話會把聲音都收錄進去，導致客戶那邊會覺的你那邊很吵Orz。  
這個真的很雙面刃，大多數都是會收到同事的聲音，導致聽的人滿不開心的。  

雙耳機戴且聽音樂，個人體感可有效w阻隔外界聲音大概70%，旁邊的人對你說話基本上是聽不清楚，必須要拿下耳機才有辦法知道他們在講什麼。  

## 選購細節
現在買無線耳機大多都是攜帶式充電艙 + 無線耳機組。  
目前都是放進充電艙，無線耳機關機，那如果您忘了把充電艙帶出門，無線耳機怎麼關機？目前看到Duo free+的說明是，如果十分鐘未配對，則自動關閉，那..等等！？怎麼在開起來？
這邊有跟客服確認了<b>「必須要有充電艙才能再開啟」</b>。

單雙耳分別裝置使用，無此需求所以沒特別測試。(從說明書上看到XD)  

## 結論
3k對不對得起它的，不確定。  

老實說單耳剛開始接續那個狀況真的讓人超不爽，褲子都脫了聲音都從喇叭跑出來！說好的真無線藍芽耳機勒！(怒氣2/9999)   

如果在給我一次機會會不會買它，我想是不會的。因為褲子都...(怒氣3/9999)  

1. 單耳觸控有不合適的功能硬傷  
2. 觸控不是你想像中摸手機那樣的靈敏  
3. 單耳連續斷線再連線
4. 褲子都...(怒氣4/9999)  

小弟是不建議購買...。  